Адресное пространство BRIC (BRIC_SOFI)
======================================
Сетевые настройки
-----------------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    0,"mdb_addr","U16",0,60000,"Сохр. Сист.","Адрес ModBUS"
    1,"mdb_revers","U8",2,60001,"Сохр. Сист.","Поменять местами функции 3 и 4"
    2,"mdb_shift","U8",3,60001,"Сохр. Сист.","Задать начальный адрес"
    3,"ip","U8",4,60002,"Сохр. Сист.","IP-адрес Ethernet"
    4,"netmask","U8",8,60004,"Сохр. Сист.","Маска подсети"
    5,"gateaway","U8",12,60006,"Сохр. Сист.","Шлюз"
    6,"eth_speed","U8",16,60008,"Сохр. Сист.","Скорость Ethernet"
    7,"eth_duplex","U8",17,60008,"Сохр. Сист.","Дуплексный или полудуплексный"
    43,"mac_addr","U8",504,60252,"Сист. Только чтение","MAC адрес"
    72,"local_ip","U8",638,60319,"Сохр. Сист.","IP-адрес подсети"
    73,"local_netmask","U8",642,60321,"Сохр. Сист.","Маска подсети"
    74,"local_gateaway","U8",646,60323,"Сохр. Сист.","Шлюз подсети"
    75,"usb_local_ip","U8",650,60325,"Сохр. Сист.","IP-адрес USB"

Интерфейсы
----------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    12,"uart1_sets","U16",26,60013,"Сохр. Сист.","Настройки MESO_UART"
    13,"uart2_sets","U16",28,60014,"Сохр. Сист.","Настройки RS_485_2"
    14,"uart3_sets","U16",30,60015,"Сохр. Сист.","Настройки RS_232"
    15,"uart5_sets","U16",32,60016,"Сохр. Сист.","Настройки RS_485_1"
    16,"uart6_sets","U16",34,60017,"Сохр. Сист.","Настройки RS_485_IMMO"
    17,"uart7_sets","U16",36,60018,"Сохр. Сист.","Настройки HART"
    18,"channels_timeout","U32",38,60019,"Сохр. Сист.","Тайм-аут каналов для ретрансляции"
    93,"rs_485_immo_slip","U8",881,60440,"Сохр. Сист.","RS-485 IMMO SLIP-протокол"

Аналоговые входы
----------------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    30,"ai_unit","U16",404,60202,"Сист. Только чтение","Значение АЦП аналоговых входов"
    31,"ai_state","U16",420,60210,"Сист. Только чтение","Состояние аналогового входа. Лог. 1 - в пределах 4-20 мА"
    32,"ai_internal","U16",422,60211,"Сист. Только чтение","Значение АЦП служебных каналов"
    33,"ai_external","U16",438,60219,"Сист. Только чтение","Значение 14-битного АЦП аналоговых входов"
    77,"ai_calib_a","FLOAT",658,60329,"Сохр. Сист.","Калибровочный коэффициент A"
    78,"ai_calib_b","FLOAT",690,60345,"Сохр. Сист.","Калибровочный коэффициент B"
    79,"ai_physical","FLOAT",722,60361,"Сист. Только чтение","Значение в физ. единицах (мА или В)"

HART
----
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    17,"uart7_sets","U16",36,60018,"Сохр. Сист.","Настройки HART"
    96,"hart_channel","U16",910,60455,"Сохр. Сист.","Выбор каналов AI для HART"
    97,"hart_cur","FLOAT",912,60456,"Сохр. Сист.","Выходной ток HART устройства (мА)"
    98,"hart_pv","FLOAT",944,60472,"Сохр. Сист.","Первичная переменная в HART устройстве"
    99,"hart_sv","FLOAT",976,60488,"Сохр. Сист.","Вторичная переменная в HART устройстве"
    100,"hart_tv","FLOAT",1008,60504,"Сохр. Сист.","Третья переменная в HART устройстве"
    101,"hart_fv","FLOAT",1040,60520,"Сохр. Сист.","Четвертая переменная в HART устройстве"

Дискретные входы
----------------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    24,"di_noise_fltr_us","U16",80,60040,"Сохр. Сист.","Минимальная длительность импульса дискретных входов (х10 мкс)"
    25,"di_pulseless_ms","U32",112,60056,"Сохр. Сист.","Время обнуления измеренной частоты дискретных входов, мс"
    26,"di_mode","U16",176,60088,"Сохр. Сист.","Режим работы дискретных входов"
    27,"di_state","U32",208,60104,"Сохр. Только чтение Сист.","Логическое состояние дискретных входов"
    28,"di_cnt","U64",212,60106,"Сохр. Сист.","Счетчики дискретных входов"
    29,"di_freq","FLOAT",340,60170,"Сохр. Сист.","Частота дискретных входов"

Дискретные выходы
-----------------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    19,"do_state","U8",66,60033,"Сист. Только чтение","Состояние дискретных выходов"
    20,"do_sc_ctrl","U8",67,60033,"Сохр. Сист.","Программная защита от к.з."
    21,"do_ctrl","U16",68,60034,"Сист.","Управление дискретными выходами"
    22,"do_pwm_freq","U16",70,60035,"Сохр. Сист.","Частота ШͶМ, Гц"
    23,"do_pwm_ctrl","U16",72,60036,"Сохр. Сист.","Управление ШͶМ"

Межмодуль
---------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 20, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    70,"module_number","U16",632,60316,"Сохр. Сист.","Номер модуля (0 - 127)"
    71,"can_sdo_error","U32",634,60317,"Сист.","Ошибки CAN"
    85,"can_modules_status","U8",776,60388,"Сист. Только чтение","Состояние модулей"

Wi-Fi
-----
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    86,"wifi_name","U8",792,60396,"Сохр. Сист.","Ͷмя сети (подключение)"
    87,"wifi_password","U8",804,60402,"Сохр. Сист.","Пароль сети (подключение)"
    88,"wifi_router_name","U8",812,60406,"Сохр. Сист.","Ͷмя сети (точка доступа)"
    89,"wifi_router_password","U8",844,60422,"Сохр. Сист.","Пароль сети (точка доступа)"
    90,"wifi_setting","U16",876,60438,"Сохр. Сист.","Настройка Wi-Fi модуля"
    91,"wifi_state","U16",878,60439,"Сист. Только чтение","Состояние Wi-Fi модуля"

Самодиагностика
---------------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    49,"isol_pwr_state","U16",558,60279,"Сист. Только чтение","Состояние источников гальв. изол. питания"
    52,"di_test_result","U32",568,60284,"Сист. Только чтение","Результат диагностики дискретных входов"
    53,"do_test_result","U16",572,60286,"Сист. Только чтение","Результат диагностики дискретных выходов"
    54,"ai_test_result","U16",574,60287,"Сист. Только чтение","Результат диагностики аналоговых входов"
    55,"sofi_test_result","U32",576,60288,"Сист. Только чтение","Флаги результатов диагностики блоков"
    56,"sofi_test_blocks","U32",580,60290,"Сист.","Флаги запуска диагностики блоков"
    57,"run_test","U16",584,60292,"Сист. Только чтение","Флаги выполнения диагностики блоков"

Контроль
--------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    8,"reset_num","U16",18,60009,"Сохр. Только чтение Сист.","Количество перезапусков"
    9,"last_reset","U16",20,60010,"Сохр. Только чтение Сист.","Причина последнего сброса"
    34,"internal_temp","FLOAT",454,60227,"Сист. Только чтение","Температура чипа"
    35,"external_temp","FLOAT",458,60229,"Сист. Только чтение","Температура устройства"
    36,"v_pwr","FLOAT",462,60231,"Сист. Только чтение","Напряжение питания"
    37,"v_bat","FLOAT",466,60233,"Сист. Только чтение","Напряжение батарейки"
    40,"time_hms","U8",486,60243,"Сист.","Дата/время"
    104,"total_tasks_time","FLOAT",1138,60569,"Сист. Только чтение","Загрузка ЦП, %"

SOFI
----
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    10,"user_task_state","U16",22,60011,"Сохр. Только чтение Сист.","Состояние пользовательской программы"
    11,"user_task_config","U16",24,60012,"Сохр. Сист.","Регистр управления пользовательской программой"    
    38,"sys_tick_counter","U64",470,60235,"Сист. Только чтение","Миллисекундный таймер"
    39,"tick100us","U64",478,60239,"Сист. Только чтение","100-микросекундный таймер"
    40,"time_hms","U8",486,60243,"Сист.","Дата/время"
    41,"unix_time_sec","S32",496,60248,"Сист.","Дата/вермя в Unix-формате"
    42,"os_version","U8",500,60250,"Сист. Только чтение","Версия операционной системы"
    44,"flash_err_cnt","U32",510,60255,"Сист. Только чтение","Счетчик ошибок Flash"
    45,"flags_task","U32",514,60257,"Сист. Только чтение","Проверка запущенных процессов"
    46,"counter_task","U64",518,60259,"Сист. Только чтение","Структура counter_task"
    47,"async_flags","U32",550,60275,"Сист. Только чтение","Флаги процессов для инициализации"
    48,"flags_succ_init","U32",554,60277,"Сист. Только чтение","Флаги инициализированных процессов"
    50,"internal_task","U32",560,60280,"Сист.","Пользовательская программа int_flash"
    51,"user_task_crc","U32",564,60282,"Сист.","CRC32 Пользьзовательского ПО"
    60,"debug_info","U8",594,60297,"Сист.","Отладочные регистры"
    61,"err_reg_0","U32",602,60301,"Сист.","Флаги критических ошибок"
    62,"err_reg_1","U32",606,60303,"Сист.","Флаги критических ошибок"
    67,"command","U16",626,60313,"Сист.","Регистр команд"
    68,"num_of_vars","U16",628,60314,"Сист. Только чтение","Общее количество регистров ОС + пользователь"
    69,"current_os","U16",630,60315,"Сист. Только чтение","Текущая ОС (1 или 2)"
    76,"bkram_flash_unix","S32",654,60327,"Сохр. Сист.","Последнее сохранение bkram mirror"
    80,"uniq_id","U8",754,60377,"Сист. Только чтение","ID устройства"
    81,"device_type","U8",766,60383,"Сохр. Только чтение Сист.","Тип устройства"
    82,"board_ver","U8",767,60383,"Сохр. Только чтение Сист.","Версия устройства"
    92,"lang","U8",880,60440,"Сохр. Сист.","Русский"
    94,"configuration","U8",882,60441,"Сохр. Сист. Защищенный","Конфигурация"
    95,"serial","U8",906,60453,"Сохр. Сист. Защищенный","Серийный номер"
    102,"watchlist","U16",1072,60536,"Сохр. Сист.","Список индексов отслеживаемых регистров"
    
Процессы
--------
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    58,"cur_free_heap","U32",586,60293,"Сист. Только чтение","Текущий размер свободной ОЗУ процессов"
    59,"min_free_heap","U32",590,60295,"Сист. Только чтение","Минимальный размер свободной ОЗУ процессов"
    103,"monitor_period","U32",1134,60567,"Сист. Только чтение","Период монитора задач"
    104,"total_tasks_time","FLOAT",1138,60569,"Сист. Только чтение","Загрузка ЦП, %"
    86,"task0","U8",1142,60571,"Сист. Только чтение","task0"
    87,"task1","U8",1170,60585,"Сист. Только чтение","task1"
    88,"task2","U8",1198,60599,"Сист. Только чтение","task2"
    89,"task3","U8",1226,60613,"Сист. Только чтение","task3"
    90,"task4","U8",1254,60627,"Сист. Только чтение","task4"
    91,"task5","U8",1282,60641,"Сист. Только чтение","task5"
    92,"task6","U8",1310,60655,"Сист. Только чтение","task6"
    93,"task7","U8",1338,60669,"Сист. Только чтение","task7"
    94,"task8","U8",1366,60683,"Сист. Только чтение","task8"
    95,"task9","U8",1394,60697,"Сист. Только чтение","task9"
    96,"task10","U8",1422,60697,"Сист. Только чтение","task10"
    97,"task11","U8",1450,60725,"Сист. Только чтение","task11"
    98,"task12","U8",1478,60739,"Сист. Только чтение","task12"
    99,"task13","U8",1506,60753,"Сист. Только чтение","task13"
    100,"task14","U8",1534,60767,"Сист. Только чтение","task14"
    101,"task15","U8",1562,60781,"Сист. Только чтение","task15"
    102,"task16","U8",1590,60795,"Сист. Только чтение","task16"
    103,"task17","U8",1618,60809,"Сист. Только чтение","task17"
    104,"task18","U8",1646,60823,"Сист. Только чтение","task18"
    105,"task19","U8",1674,60837,"Сист. Только чтение","task19"
    106,"task20","U8",1702,60851,"Сист. Только чтение","task20"
    107,"task21","U8",1730,60879,"Сист. Только чтение","task21"
    108,"task22","U8",1758,60698,"Сист. Только чтение","task22"
    109,"task23","U8",1786,60893,"Сист. Только чтение","task23"
    110,"task24","U8",1814,60921,"Сист. Только чтение","task24"
    111,"task25","U8",1842,60740,"Сист. Только чтение","task25"
    112,"task26","U8",1870,60935,"Сист. Только чтение","task26"
    113,"task27","U8",1898,60949,"Сист. Только чтение","task27"
    114,"task28","U8",1926,60963,"Сист. Только чтение","task28"
    115,"task29","U8",1954,60977,"Сист. Только чтение","task29"
    116,"task30","U8",1682,60991,"Сист. Только чтение","task30"
    117,"task31","U8",2010,61005,"Сист. Только чтение","task31"

LWIP
----
.. csv-table::
   :header: "N","Имя","Тип","Смещение","Адрес ModBUS","Флаги", "Описание"
   :widths: 10, 45, 20, 30, 20, 30, 40

    137,"link","U16",2038,61019,"Сист. Только чтение","link"
    138,"eth_arp","U16",2040,61020,"Сист. Только чтение","eth_arp"
    139,"ip_frag","U16",2042,61021,"Сист. Только чтение","ip_frag"
    140,"ip_proto","U16",2044,61022,"Сист. Только чтение","ip_proto"
    141,"icmp","U16",2046,61023,"Сист. Только чтение","icmp"
    142,"udp","U16",2048,61024,"Сист. Только чтение","udp"
    143,"tcp","U16",2050,61025,"Сист. Только чтение","tcp"
    144,"memp_udp_pool","U16",2052,61026,"Сист. Только чтение","memp_udp_pool"
    145,"memp_tcp_pool","U16",2054,61027,"Сист. Только чтение","memp_tcp_pool"
    146,"memp_listen_tcp","U16",2056,61028,"Сист. Только чтение","memp_listen_tcp"
    147,"memp_seg_tcp","U16",2058,61029,"Сист. Только чтение","memp_seg_tcp"
    148,"memp_altcp","U16",2060,61030,"Сист. Только чтение","memp_altcp"
    149,"memp_reassdata","U16",2062,61031,"Сист. Только чтение","memp_reassdata"
    150,"memp_frag_pbuf","U16",2064,61032,"Сист. Только чтение","memp_frag_pbuf"
    151,"memp_net_buf","U16",2066,61033,"Сист. Только чтение","memp_net_buf"
    152,"memp_net_conn","U16",2068,61034,"Сист. Только чтение","memp_net_conn"
    153,"memp_tcpip_api","U16",2070,61035,"Сист. Только чтение","memp_tcpip_api"
    154,"memp_tcpip_input","U16",2072,61036,"Сист. Только чтение","memp_tcpip_input"
    155,"memp_sys_timeout","U16",2074,61037,"Сист. Только чтение","memp_sys_timeout"
    156,"memp_pbuf_ref","U16",2076,61038,"Сист. Только чтение","memp_pbuf_ref"
    157,"memp_pbuf_pool","U16",2078,61039,"Сист. Только чтение","memp_pbuf_pool"
    158,"lwip_sys","U16",2080,61040,"Сист. Только чтение","lwip_sys"